有冇人同我一樣後悔報咗今年Master

今年一月accept offer交咗第一個sem學費
冇諗過習總加速師推撚到變光速
唔洗半年成個世界好似唔同咗
本來個計劃係一路讀個master一路搵工轉(唔想再打政府工）
點知轉瞬之間武漢肺炎搞到個市差到保得住份工已經要燒香
兩制變成一國，全世界都願意收容香港難民，但可能有時限性，短時間內唔走就再走唔到
而家都唔知仲讀唔讀個master好
加速快到連年尾會係咩境況都預計唔到，莫講話讀完個master嘅2年後

咩科
利申：今年Master grad

Law

上年報嘅翻咗1個月學已經頂唔緊要休學，今年唔諗住讀翻

讀咩

Social science

好難讀？

Same..仲有一年讀
不過講真 讀完啲野都係自己
呢2年好好裝備自己啦 讀書無野蝕 係蝕錢

JD

same...

冇需要後悔 當初你做決定嘅時候冇人會估到今日咁

諗住黎緊報 2021 入學

你可以學定點做維權律師

直頭快到瞬間看到地球咁
一年前，二三年 plan 仲叫 short term plan
依家已經無得再慢慢 plan，任何一個決定都要電光火石間進行，仲要快而準

做栗子無人脈等如乞食

我都係一樣 比左兩萬幾留位費
但目前情況應該無可能再等兩年之後先攪走人...
其實錢就唔係多
但我唔知係咪應該未洗濕個頭就快d斬纜...?
好想有人比意見我=[

但宜家呢個情況唔係你責任
實在無人估到幾個月內香港會變成咁
發生咁既事的確需要考慮本身個plan仲岩唔岩自己

一樣
Fg好撚後悔俾左錢讀
光速師真係名不虛傳

我讀咗一半

可以申請定政治難民

same here

交左留位費，唔知讀唔讀好，但同時又想拿拿臨走，一讀就要兩年，仲未諗掂

如果你打算短期內走既咪唔要果兩萬囉,
講緊真係走喎, 姐係

1)send左CV skype in完有人請/
2)有計劃了解過當地置業/生活問題
3)有英語能力,適應力

唔係連登仔啲9up喎

無可能啦, 你係咪仲後生。。。

去一個新地方生活仲要地方語言唔係母語, 你估咁易咩, 有好多文化差異, 你預左會有好多不一樣, 無接受能力/仲係抱住中國香港思想就真係勤你唔好諗。

律乜鬼師
都唔行普通法啦
要重讀

做左一大堆資料搜集，有d似wh咁，帶定錢去捱頭半年

基本都要預左去到英國先搵到工，已預左頭幾個月做住零售/藍領工先，邊做邊搵，收入cover到衣食住行就得，最壞打算可能做一兩年先入到想做個行

語言真係唔擔心，工都係馬死落地行
人離鄉賤就梗，但可以自由咁生活重要啲
只係上有高堂，唔敢拋低兩老自己走

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

有無bno？有去英國囉

好多人仲係抱住啲垃圾思想,例如,

一定要好方便, 一落樓就要咩都有哂,咩都要最方便, 外國唔係一定做到,好多地方要揸車。

屋大又話難打掃, 咁無計你可以去住劏房。

話外國稅貴物價貴, 有得必有失, 無野係一面倒, 你咩都要拎哂香港果套同外國比就哂氣。

歧視問題,我相信係你自己有幾融入到當地, 如果自己都唔肯接受人地文化,學好人地語言, 咁點怪得人歧視你?

講到尾你要諗清楚去外國生活係為左咩, 自由? work life balance? 鍾意當地文化?

你要有心理準備係有大改變, 唔係去旅遊度假囉。

到真係走咪quit
返學姐

讀住搞走人 之後transfer credit過去再讀
識人做倒 但好睇你讀咩科

你又啱係驚真係要走果時
匪國政權已經沒收咗本passport禁止香港人出境

點trans？拎番半份transcript?

唔限制出境應該唔驚，
限制出境加習忠營就難講啲

上年尾反修例尾聲
諗住今年有得進修下
點知今年頭武漢肺炎
黎緊呢下半年維尼踩哂油應該仲精彩

讀埋再諗啦

應該可以trans credit?

利申 master今年9月開學

Same here
交左四萬幾留位費

Jd定LLM?

去外國讀好過

same好彩咋

香港讀 Master 平啲
讀完走人都加分嘅

因為好多人當撚左自己係大爺
英國肯放bno 5+1
老實講已經比到盡
宜家係走難
唔係移民
以前d大陸仔無香港人咁幸福
偷渡落香港/偷渡去英，美
乜春都唔識乜都肯做肯捱
睇撚到咁多連登仔又話英國乜乜乜
台灣點點點 真係笑死

你唔係信佢哋呀嘛
起碼都賺夠短期生活費先去

本身咩post呀Ching

話你肺炎

今年 degree grad 下年先讀返海外master

讀law呢d廢科移民點搵食

有危先有機喎

睇嚟你完全唔明外國嘅歧視問題，同你識唔識講英文同肯唔肯融入文化係冇關係，而係同你個膚色有關。學你咁講咁呢個世界都唔會有種族歧視啦

屋大唔大視乎你住邊度，如果倫敦嘅話你都難啲有大屋住，定係你覺得外國一定有大屋住

Degree講唔講得？
今年三月開始讀 預咗下年九月左右完成

我喺外國讀書做過野幾年, 只可以話係有,尤其老思想一代, 但一般知識水平高同國際化啲既外國人就比較接受度高。

如果係初初融入當地同你英語能力同你文化適應力有好大關係, 你覺得果個人唔鍾意你你咪搵番其他人玩,咁總有人鍾意/唔鍾意你, 但你做好自己就一定容易啲。而成日諗住啲人歧視你係無用囉。

Same 比咗幾萬蚊訂
兩年內我應該未走 因為未儲夠錢
諗緊慳唔慳返啲錢好

我講緊係適應力問題,其實你明唔明

你去到其他地方無論大細都要適應架啦, 倫敦一樣可以有比香港住大好多, 睇你住邊個zone, 同香港比就好多zone都平架啦。

有得走
個十幾廿萬算係乜撚嘢錢

rip

太理想化

有咩理想化? 我住左咁耐無試過受嚴重歧視, 你係融入到就會識到外國朋友架啦, 我番左香港仲間唔中都同外國班朋友video chat.

唔好諗到好多外國人好衰, 如果你係打算移民, 依種思想只係對你有害。

"好多白人會歧視你, 黑鬼都睇你唔起, 去做二等公民" 依啲思想對你融入當地/建立關係有咩用?

你唔信你可以開個post主題係問外國生活既巴打歧視係咪真係咁嚴重。

same,
好早交左錢去讀poly bse master,
依家咁既情況都唔知讀唔讀好

我放棄咗去出面讀master

做緊政府工？

香港仲洗讀law?認真

本身都係廢科degree出身
冇其他科可以讀

上年11月因為生涯規劃報左台灣master

報咗，唔收

其實如果你係中大港大，我估張沙子都冇咁容易貶值嘅。始終有啲學府喺國際嘅排名仍然有。
只不過碩士係要用兩年，與其喺香港讀兩年，不如去外國讀，讀完之後拎PR嘅時間又縮短咗，而且又多兩年俾你係冇工作壓力嘅情況下，適應當地生活、建立人脈、為將來工作鋪路。
但係有時咁諗，如果你現在或者將來讀嘅碩士，一直係喺外國嘅技術移民清單裏面，咁都未必急需離開？

Msw點算

屌，讀Law又唔係pcll,執唔到葉
想讀啲專啲嘅又讀唔到
講真，揀果時冇諗住走
而家真係冇所謂，去外國冇嘢做我渣uber一樣生存到
人工高唔高好閑
夠食就得啦
歐洲啲生活真係好撚柒正
唔係個個香港人都啱，因為冇咁多娛樂

nursing

上連登勿認真啊傻豬

其實我見好多人分享，你都預咗去到嗰邊有七至八成機會做唔番自己老本行。
你就當自己會變返一個普通嘅文員、藍領，但係份人工可以供到你成個生活，而且Work life balance 啲。
自己嚟緊九月會讀社工碩士，問心嗰句真係好想係外國讀，但係第一期學費都俾咗啦，倒不如讀咗佢然後試吓用技術移民離開囉。

中國文學

但都唔後悔，宜個係由細到大嘅心願

Same

貪有資助報咗個master可以容易啲走, 而家反而俾佢困住咗

邊間JD

我今年master grad,year 2唔知做過咩黎,8成既堂用zoom上,但學費照收足

Over my dead body

我同你情況一模一樣我仲要擇咗廢科Master讀，都唔知仲讀唔讀好..讀又無咗十幾萬

好彩上年年尾報左個MASTER DEGREE 9月去台灣讀

岩岩開波真係最頭痕
我岩岩開始個in house training 但係講緊幾年時間
疊埋心水考埋英國個牌走人算

屌 講就易 仲有爸爸媽媽 仲有朋友手足
我唔捨得呀

咩科黎

連登好多9up師 咪認真

係無law既地方讀law

睇完個post搞到唔係幾想報名

啱照讀埋先啦

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

不相認不自爆
係香港做就算人工不錯
但去到英國跟NHS就

JD is not master degree

east end